<resources>
    <string name="app_name">Kurbaan</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="title_text">This is a Title Text</string>
    <string name="button1_text">কোরবানির পূর্ববর্তী প্রস্তুতি </string>
    <string name="button2_text">কোরবানি চলাকালীন প্রস্তুতি </string>
    <string name="button3_text">কোরবানির পরবর্তী প্রস্তুতি </string>
    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>

    <string name="title_activity_pre">PreActivity</string>

    <string name="pre_page1">কোরবানির পশু কিনতে গিয়ে আমাদের প্রায়ই দ্বিধাদ্বন্দ্বের সম্মুখীন হতে হয় । এই মেনুতে আমরা কোরবানির পশুর কিছু বৈশিষ্ট্য নিয়ে আলোচনা করবো যা দেখে আপনি বুঝতে পারবেন পশুটি কোরবানির জন্য উপযোগী কিনা </string>
    <string name="pre_page2">কোরবানির পশু কেনার সময় আমাদের প্রথমত যে বিষয়টি মাথায় রাখতে হবে তাহলো পশুর বয়স এবং দাঁত । গরু কেনার ক্ষেত্রে আমাদের অবশ্যই খেয়াল রাখতে হবে যে গরুর বয়স ২ বছরের বেশি কিনা । গরুর বয়স যদি ২ বছরের নিচে হয় তাহলে গরুর অবশ্যই ২টি দাঁত থাকতে হবে । খাসির ক্ষেত্রে এই বয়স হচ্ছে ১ বর এবং ১ বছরের কম বয়সী খাসির জন্যও দাঁতের ঠিক একই নিয়ম প্রযোজ্য । </string>
    <string name="pre_page2_title">পশুর বয়স এবং দাঁত</string>
    <string name="pre_page3">কোরবানির জন্য গরু বা খাসি কেনার সময় আমাদের অবশ্যই সুস্থতা যাচাই করে নিতে হবে । একটি  পশু কোরবানির জন্য গ্রহণযোগ্য হবে না যদি \n১. অন্ধ বা একচোখা অথবা খোঁড়া হয়\n2. এতটাই দুর্বল হয় যে  কোরবানি দেওয়ার স্থান পর্যন্ত হেটে যেতে না পারে\n৩. কান, নাক অথবা লেজের ১ তৃতীয়াংশ যদি অনুপস্থিত থাকে\n৪. পশুর অধিকাংশ দাঁত যদি না থাকে\n৫. পশুর যদি জন্মগতভাবে কান না থাকে । \nতাই পশু কেনার সময় আমাদের অবশ্যই এসব বিষয় খেয়াল রাখতে হবে । </string>
    <string name="pre_page3_title">সুস্থ পশু নির্বাচন করুন</string>
    <string name="title_activity_in">InActivity</string>
    <string name="in_page1">মহান আল্লাহ তাআলা বলেছেন "তাদের গোস্তও আল্লাহর নিকট পৌঁছাবে না কিংবা তাদের রক্ত । কিন্তু তাঁর কাছে পৌঁছাবে তোমাদের মনের তাকওয়া ।" (সূরা আল-হাজ্জ(২২/৩৭))\nঅর্থাৎ আমরা আল্লাহ তাআলাকে খুশি করার উদ্দেশেই কোরবানি করবো এই আয়াতটি তারই নির্দেশনা দেয় । অনেকেই কোরবানির ক্ষেত্রে মিলেমিশে ১টি পশু জবেহ দেন । তারা একটু খেয়াল রাখবেন যেন ভাগীদারদের পরিমাণ ৭জনের বেশি যেন না হয়</string>
    <string name="in_page2">কোরবানির  পশুকে বামদিকে শুইয়ে কিবলা বরাবর মুখ করিয়ে জবেহ করতে হবে । জবেহর সময় অবশ্যই ধারালো ছুরি ব্যাবহার করতে হবে যেন পশুটি অল্প কষ্ট পায় । এলাকার নিকটস্থ ইমাম কোরবানির কাজটি সম্পন্ন করবেন । কারকার পক্ষ থেকে কোরবানি দিবেন তা এলাকাস্থ ইমামের কাছ থেকে জেনে নিবেন</string>
    <string name="in_page3">পশু জবেহ শেষে  অপেক্ষা করতে হবে যেন মোটামুটি সম্পূর্ণ রক্ত পশুর শরীর থেকে বের হয়ে যায় । এরপর পরবর্তী কার্যক্রম শুরু করতে হবে ।</string>
    <string name="in_page4">শরীয়াহ অনুসারে  পশু কোরবানির পর মাংস প্রথমত সকল ভাগীদারদের মধ্যে ওজন অনুসারে সুষম বণ্টন করতে হবে । এরপর ভাগীদাররা প্রাপ্ত মাংস সম্পূর্ণ নিজের কাছেও রেখে দিতে পারেন অথবা ৩ ভাগে ভাগ করে একভাগ গরিব মিসকিনদের জন্য, আরেকভাগ আত্মীয়দের জন্য এবং আরেকভাগ নিজের জন্য রেখে দিতে পারেন । কোরবানির মাংস কোনভাবেই বিক্রয়যোগ্য নয় । কেউ যদি বিক্রয় করেও ফেলেন তাহলে ইসলামী বিধান অনুসারে তাকে সমতুল্য অর্থ যাকাত হিসেবে প্রদান করতে হবে</string>
    <string name="end_page1">কোরবানির চামড়া বিক্রয় করে উপার্জিত অর্থ নিজের কাজে কোনভাবেই ব্যাবহার করতে পারবে না । কিন্তু নিজের কাজে যদি কেউ চামড়াটি বিক্রয় না করে  ব্যাবহার করতে চায় তাহলে সেই ক্ষেত্রে ইসলাম তাকে অনুমতি দেয় । বেশিরভাগ মুসলিম ভাইয়েরা চামড়ার বিক্রিত অর্থ মাদ্রাসায় দান করে এবং ইসলাম এটিরও অনুমতি দেয় । </string>
    <string name="end_page2">সবশেষে আমাদের সকলের যা করনীয় তা হল কোরবানির বর্জ্য বস্তুসমূহ উপযুক্ত স্থানে ফেলা । দুর্গন্ধ এবং রোগজীবাণু থেকে মুক্তি পেতে হলে আমাদের সকলকেই নিজের বাসস্থান এবং নিজের এলাকা পরিষ্কার রাখার জন্য অনুরোধ রইল । </string>
    <string name="in_page_1_title">নির্দেশনা</string>
    <string name="in_page_2_title">নিয়মাবলী</string>
    <string name="in_page_3_title">জবেহ পরবর্তী করণীয় </string>
    <string name="in_page_4_title">বিতরণ</string>
    <string name="end_page_1_title">চামড়া</string>
    <string name="end_page_2_title">পরিষ্কার </string>
    <string name="title_activity_post">PostActivity</string>
</resources>
